{
  "content1": {
    "title": "Клара и Зара",
    "text": "Это Клара. А это магазин «Зара». Это её любимый магазин. Здесь большая распродажа. Скидка – 70 %. Клара уже 4 часа здесь. И вот результат.<br/>Вот новое красивое платье. Вот ещё одно платье. Оно тоже красивое и очень дорогое. А это новая юбка. Очень красивая юбка. Это прекрасный летний костюм. Это новая тёплая шапка и новый тёплый шарф. Это очень красивое пальто. А это новая шуба. Очень-очень дорогая!<br/>Это муж Клары. Он в шоке.<br/>- Клара, это очень много!<br/>- Дорогой, это немного! Твоя жена – молодая и красивая. Ты – богатый бизнесмен. А это твой новый галстук! Правда, красивый?<br/>- Да, красивый… Но я уже не богатый, я бедный…",
    "comment": "распродажа - satılık</br>скидка - indirim</br>уже - zaten</br>результат - sonuç</br>летний костюм - yaz elbise</br>тёплый – ılık</br>шуба - kürk</br>Дорогой - değerli, sevgili</br>рад - mutlu",
    "questions1": [
        {
            "question": "Клара любит магазин «Зара»",
            "answers": ["П", "Н"],
            "correctAnswer": "П"
        },
        {
            "question": "Сейчас в магазине распродажа",
            "answers": ["П", "Н"],
            "correctAnswer": "П"
        },
        {
            "question": "В магазине «Зара» маленькие скидки",
            "answers": ["П", "Н"],
            "correctAnswer": "Н"
        },
        {
            "question": "Клара купила одно красивое платье",
            "answers": ["П", "Н"],
            "correctAnswer": "Н"
        },
        {
            "question": "Клара много купила",
            "answers": ["П", "Н"],
            "correctAnswer": "П"
        },
        {
            "question": "Клара ничего не купила",
            "answers": ["П", "Н"],
            "correctAnswer": "Н"
        },
        {
            "question": "У Клары есть муж",
            "answers": ["П", "Н"],
            "correctAnswer": "П"
        },
        {
            "question": "Её муж  бедный инженер",
            "answers": ["П", "Н"],
            "correctAnswer": "Н"
        },
        {
            "question": "Её муж  богатый  бизнесмен",
            "answers": ["П", "Н"],
            "correctAnswer": "П"
        },
        {
            "question": "Муж очень рад , потому что у него есть новый галстук",
            "answers": ["П", "Н"],
            "correctAnswer": "Н"
        },
        {
            "question": "Муж в шоке, потому что ему нравятся платье, шапка, шарф…",
            "answers": ["П", "Н"],
            "correctAnswer": "Н"
        },
        {
            "question": "Муж в шоке, потому что ему не нравится  очень-очень дорогая шуба",
            "answers": ["П", "Н"],
            "correctAnswer": "Н"
        },
        {
            "question": "Муж в шоке, потому что Клара купила очень много",
            "answers": ["П", "Н"],
            "correctAnswer": "П"
        },
        {
            "question":"Магазин «Зара» - это … магазин Клары",
            "answers":["любимый", "хороший", "дорогой", "дешёвый"],
            "correctAnswer":"любимый"
        },
        {
            "question":"В магазине скидки … .",
            "answers":["тридцать процентов", "пятьдесят процентов", "семьдесят процентов", "сто процентов"],
            "correctAnswer":"семьдесят процентов"
        },
        {
            "question":"Клара была в магазине … ",
            "answers":["один час", "два часа", "три часа", "четыре часа"],
            "correctAnswer":"четыре часа"
        },
        {
            "question":"Клара … женщина",
            "answers":["умная и красивая", "красивая и молодая", "красивая и богатая", "бедная и умная"],
            "correctAnswer":"красивая и молодая"
        }
    ],
    "question2": [
        {
            "question": "очень-очень дорогая",
            "options": ["платье", "юбка", "костюм", "шапка", "шарф", "пальто", "шуба", "галстук", "бизнесмен"],
            "correctAnswer": "шуба"
        },
        {
            "question": "уже не богатый, а  бедный",
            "options": ["платье", "юбка", "костюм", "шапка", "шарф", "пальто", "шуба", "галстук", "бизнесмен"],
            "correctAnswer": "бизнесмен"
        },
        {
            "question": "новый и красивый",
            "options": ["платье", "юбка", "костюм", "шапка", "шарф", "пальто", "шуба", "галстук", "бизнесмен"],
            "correctAnswer": "галстук"
        },
        {
            "question": "красивое и дорогое",
            "options": ["платье", "юбка", "костюм", "шапка", "шарф", "пальто", "шуба", "галстук", "бизнесмен"],
            "correctAnswer": "платье"
        },
        {
            "question": "очень красивая",
            "options": ["платье", "юбка", "костюм", "шапка", "шарф", "пальто", "шуба", "галстук", "бизнесмен"],
            "correctAnswer": "юбка"
        },
        {
            "question": "новая  и тёплая",
            "options": ["платье", "юбка", "костюм", "шапка", "шарф", "пальто", "шуба", "галстук", "бизнесмен"],
            "correctAnswer": "шапка"
        },
        {
            "question": "новое и красивое ",
            "options": ["платье", "юбка", "костюм", "шапка", "шарф", "пальто", "шуба", "галстук", "бизнесмен"],
            "correctAnswer": "платье"
        },
        {
            "question": "новый и  тёплый",
            "options": ["платье", "юбка", "костюм", "шапка", "шарф", "пальто", "шуба", "галстук", "бизнесмен"],
            "correctAnswer": "шарф"
        },
        {
            "question": "новый и  тёплый",
            "options": ["платье", "юбка", "костюм", "шапка", "шарф", "пальто", "шуба", "галстук", "бизнесмен"],
            "correctAnswer": "костюм"
        },
        {
            "question": "очень красивое",
            "options": ["платье", "юбка", "костюм", "шапка", "шарф", "пальто", "шуба", "галстук", "бизнесмен"],
            "correctAnswer": "пальто"
        }
    ]
  },
  "content2": {
    "title": "НОВАЯ КНИГА",
    "text": "Николай студент. Он учится в университете. Каждый день у него уроки: математика, физика, история, литература, иностранные языки. Он хорошо учится, он очень много знает, но он не знает, где лежат его вещи.</br>Вчера  в магазине он купил роман. Это очень интересный роман.  Сечас он хочет читать этот роман, но где он?  В сумке? Но там нет. В сумке другие книги, паспорт, очки, ключи, носки.  Где новая книга? На столе? На столе чайник, чашка, вилка, нож, куртка. Где книга? Может быть,  в столе? Там часы, диски и рубашка.</br>Справа шкаф. Может быть, книга там? Нет.</br>Николай устал. Он хочет кушать.  Он открыл  холодильник и смотрит, что там. Там колбаса, масло, сыр, молоко и … книга. ",
    "comment": "он учится – O okuyor</br>литература - edebiyat</br>вещи лежат- eşyalar duruyor</br>купил – satın aldı</br>хочет – istiyor</br>другие – başka</br>может быть - olabilir</br>устал - yoruldu</br>открыл- açtı",
    "questions1": [
        {
            "question": "Отметьте правильный вариант.",
            "answers": ["Николай учится в школе, потому что он школьник.", "Он работает в школе. Он учитель.", "Николай преподаватель. Он работает в университете.", "Он студент и учится в университете."],
            "correctAnswer": "Он студент и учится в университете."
        },
        {
            "question": "Отметьте правильный вариант.",
            "answers": ["Николай знает, где его вещи.", "Николай  не знает, где его вещи.", "Николай знает математику и физику, но  не знает историю и литературу.", "Николай  не знает, когда уроки."],
            "correctAnswer": "Николай  не знает, где его вещи."
        },
        {
            "question": "Отметьте правильный вариант.",
            "answers": ["Вчера он хотел купить роман.", "Вчера он купил роман.", "Вчера в магазине он купил масло, сыр и молоко.", "Вчера он ничего не купил."],
            "correctAnswer": "Вчера он купил роман."
        },
        {
            "question": "Отметьте правильный вариант.",
            "answers": ["Он открыл холодильник, потому что хочет кушать.", "Он открыл холодильник, потому что там его книги и тетради.", "Он открыл холодильник, потому что не знает что там есть.", "Он устал, поэтому открыл холодильник."],
            "correctAnswer": "Он открыл холодильник, потому что хочет кушать."
        }
    ],
    "question2": [
        {
            "question": "паспорт",
            "options": ["в сумке", "на столе", "в столе", "в холодильнике"],
            "correctAnswer": "в сумке"
        },
        {
            "question": "сыр",
            "options": ["в сумке", "на столе", "в столе", "в холодильнике"],
            "correctAnswer": "в холодильнике"
        },
        {
            "question": "чайник",
            "options": ["в сумке", "на столе", "в столе", "в холодильнике"],
            "correctAnswer": "на столе"
        },
        {
            "question": "носки",
            "options": ["в сумке", "на столе", "в столе", "в холодильнике"],
            "correctAnswer": "в сумке"
        },
        {
            "question": "книга",
            "options": ["в сумке", "на столе", "в столе", "в холодильнике"],
            "correctAnswer": "в сумке"
        },
        {
            "question": "куртка",
            "options": ["в сумке", "на столе", "в столе", "в холодильнике"],
            "correctAnswer": "на столе"
        },
        {
            "question": "очки",
            "options": ["в сумке", "на столе", "в столе", "в холодильнике"],
            "correctAnswer": "в сумке"
        },
        {
            "question": "диски",
            "options": ["в сумке", "на столе", "в столе", "в холодильнике"],
            "correctAnswer": "в столе"
        },
        {
            "question": "рубашка",
            "options": ["в сумке", "на столе", "в столе", "в холодильнике"],
            "correctAnswer": "в столе"
        },
        {
            "question": "масло",
            "options": ["в сумке", "на столе", "в столе", "в холодильнике"],
            "correctAnswer": "в холодильнике"
        }
        
    ],
    "question3": [
        {
            "question": "У него уроки ...",
            "answers": ["утром", "каждый день", "вечером", "завтра"],
            "correctAnswer": "каждый день"
        },
        {
            "question": "Он учится ...",
            "answers": ["хорошо", "плохо", "нормально", "много"],
            "correctAnswer": "хорошо"
        },
        {
            "question": "Он купил роман ...",
            "answers": ["сейчас ", "сегодня", "завтра", "вчера"],
            "correctAnswer": "вчера"
        },
        {
            "question": "Его книга была ...",
            "answers": ["в сумке", "на столе", "в столе", "в холодильнике"],
            "correctAnswer": "в холодильнике"
        }
        
    ]
  }
}
